【元朗暴力】多國發旅遊警示 商經局去信駐港領事解釋香港安全

未來數月預訂來港行程的數字出現下調趨勢。 資料圖片

【星島日報報道】近月示威衝突不斷，上周日元朗更有白衣暴徒襲擊市民。繼美國、英國、日本、南韓駐港領事館分別呼籲國民不要前往香港可能會出現危險的地方，愛爾蘭外交部門亦對港澳地區發出旅遊警示。加拿大亦更新對本港的外遊警示，指由上月初起金鐘、維園等地區，以至九龍及新界郊區出現大型示威，可能持續、影響交通，建議公民避免到示威或大型集會地方。

旅遊事務署指，一直與旅遊業界保持溝通，了解業界的營運情況。雖然六月訪港旅客數字相對去年同期錄得8.5%的增長，但相比今年首五個月平均15%的增長，訪港旅客數字的增長已放緩。

旅遊事務署強調，香港的犯罪率低，是全球最安全的大城巿之一。大部分參與遊行活動的人士均是和平理性的，而且遊行活動只在某段時間影響個別區域。一般而言，遊行活動會預先公布，酒店及旅遊業界會作出相應安排，減低對旅客行程的影響。商務及經濟發展局局長剛去信各駐港領事及外國商會，解釋香港近日的情況，希望釋除有關訪港的疑慮。署方會繼續向海外宣傳，香港是一個安全城巿，歡迎世界各地的旅客來港。

旅遊發展局發言人表示，旅發局尊重不同團體遊行及發表意見的權利，但希望能夠保持和平，將對市民及旅客的影響減至最低。不同國家或地區是否發出旅遊警示是基於他們的考慮。旅發局會密切留意巿場情況，向旅客及業界發放最新的資訊。

班黑社會成功爭取旅遊警示

犯罪率低係因為差佬唔開file

OK喎, 用呢點+白衫打人唔做野 再send信俾領事館

市民自己都唔覺安全 你同人講話安全

「大部分參與遊行活動的人士均是和平理性的」
其實講得冇錯啊 係克驚唔理性之嘛 點知會唔會行行下街畀人當靶射㗎 屌你老母
同埋點知黎香港會唔會無啦啦畀黑社會打同非禮啫
香港警察係唔會幫手㗎 警署係會落閘㗎 柒出國際啦
我而家每次同人講我來自香港都會收到同情憐憫嘅目光啊 仆佢個臭街

請不要干涉別國內政
讓我們大喝一聲！收回你們的黑手

垃圾政府人地都廢事屌出口
危險係因為d有支砲又唔捉賊既社會垃圾呀，仲用犯罪率低打飛機，2019年仲係咁撚豬，識上網都會留意到外國機構情報掌握度精準過住係香港d垃圾